其實依家算唔算係股災? 點解我1d都感受唔到?

都無試過一日跌1000點，以前d股災成日都跌1000點架，到今日為止最多跌800幾點，無乜感覺咁

分清熊市同股災先啦，咁都使問 連仔講就當真咩

連跌20日500點都1萬啦

陰跌仲慘
溫水煮蛙
越溝越淡
到谷底都冇子彈掃貨啦
反而暴跌都係輸第一轉錢
之後可以保留實力睇位先入

熊市引發股災

由高位到依家跌左9000點都無

慢熊

算唔算股災?

股joy

班專家話十月股災，月尾會随時日跌過1000點未

趺過一千又點 咪又比人頂番上去

跌一千我即入市囉，我等左好耐

第二日再跌1000 你就變蟹了

仲慘過股災

金融大災難

再溝囉

有幾多注？

熊一咋...跌穿二萬反彈轉熊二先講
到熊三跌到10000 點你會感受深刻

2017年慢牛升咪慢熊跌
恒指月線六支陰觸。十月跌左三千點。係08年後跌最多既十月

好多大股已經陰d陰d跌左5至7成

受累美股貨期下跌及A股下滑累，港股周五一度再跌400點。自從恒於今年1月底見頂後持續下滑，目前離今年高位已累跌逾兩成半，當中不少藍籌更由高位累挫逾五成。

港股步入熊市，跌幅持續，恒指周五全日跌276點，報24717點。恒指自從於今年1月29日創33484點歷史高位後反覆回落，至周五半日收市，已累計下跌26%。

藍籌股中，部分股份跌幅更大，當中不少自高位已回落逾五成。坊間賭徒有「投降輸一半」說法，套用於現今港股投資，股民持有這些藍籌即帳面已「輸一半」，看來也是時候認真考慮是否趁反彈「投降」，即止蝕沽貨離場。

「孖寶」瑞聲舜宇最傷

按股份的52周高位至目前變幅，藍籌股中已有5隻跌幅約5成，當中普遍是去年股價倍升的藍籌新貴。藍籌股跌幅最傷的要數手機設備股「孖寶」瑞聲（02018）及舜宇（02382），兩隻股份分別由高位回落70%及63%。舜宇受同業歐菲科技（深：002456）進軍車載鏡頭市場而拖累股價，令舜宇持續尋底。

佔2017年藍籌升幅榜首兩位的吉利（00175）及碧桂園（02007），今年亦遭拋售，分別從52周高位跌53%及54%。今年藍籌新貴中生製藥（01177），今日隨大市下挫，現時較年內高位亦已累跌51%。

近期屢試低位的重磅股騰訊（00700），亦已較今年高位累跌逾4成，正邁向「輸一半」的局面。

另方面，在50隻藍籌股中，由高位回落幅度最小的，是煤氣（00003）及領展（00823），由高位分別累跌約8.6%及7%，反映股份抗跌力強。

撰文 : 錢家鋒 本網記者
欄名 : 量計分析

最好笑係隻1177。一入藍籌幾個月就唔見一半

熊乜二

係股災，但仲未炒人失業率升
個個都仲洗得起錢

下星期出現

唔驚, 而定牛2調整, 一日升2000點你地想追都追唔切

啲人以為一定要有熊二

大家諗住入貨未? 呢個都係股災/熊市嘅一種指標

熊市同崩盤都未識分

未入市

1d都無股災氣氛

True

而家唔係股災，高位跌落黎仲未跌到 3分之1 而且你感覺唔係係因為香港股市大陸股佔比重大，所以正常係反映唔到香港經濟。

因為根本未算係股災

我覺得chok chok下仲過癮

以前股災全港人都會死口死面，個個都話慘蝕好多，今次無乜人出聲咁

我都覺得唔算係股災

因為 幾年之前黎講，24000仲係高位，而且講真邊有咁多香港人買股，個個有錢都買哂樓啦，所以15年跌破20000 都係咁

唔係噃，我身邊好多人買QQ架，400蚊好多廢中廢佬追貨，但唔見佢地出聲話慘

我400蚊都有買，不過對沖左，而家想佢大跌

跌到200入第一注

200*5=1000 好貴

再溝

未到呀 出年年頭大家收肥雞餐先會開始影響消費投資情緒

啲人話
有人跳樓就係入市時機

唔係年尾咩？

思捷翻版

人地有10幾億蝗壟斷市場，恩捷什麼都不是。

等到跌左9000點都唔入？